<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>spring-boot on Ra칰l Padilla Delgado</title>
    <link>https://raulpadilladelgado.github.io/blog/categories/spring-boot/</link>
    <description>Recent content in spring-boot on Ra칰l Padilla Delgado</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://raulpadilladelgado.github.io/blog/categories/spring-boot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Programaci칩n reactiva, que es y como usarla en Spring Boot</title>
      <link>https://raulpadilladelgado.github.io/blog/p/programaci%C3%B3n-reactiva-que-es-y-como-usarla-en-spring-boot/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://raulpadilladelgado.github.io/blog/p/programaci%C3%B3n-reactiva-que-es-y-como-usarla-en-spring-boot/</guid>
      <description>Introducci칩n Los lenguajes de programaci칩n y los frameworks evolucionan con el tiempo para ofrecer a los desarrolladores una forma m치s simple y eficaz de resolver los problemas del mundo real y conseguir una soluci칩n adecuada seg칰n el contexto. Por ejemplo, cuando naci칩 la programaci칩n orientada a objetos se pudo romper la barrera entre desarrollador y experto de producto plasmando la problem치tica en objetos de dominio que actuaban como lenguaje com칰n para ambas partes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JWT Auth en Spring Boot</title>
      <link>https://raulpadilladelgado.github.io/blog/p/jwt-auth-en-spring-boot/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://raulpadilladelgado.github.io/blog/p/jwt-auth-en-spring-boot/</guid>
      <description>1. JWT Authentication 1.1. 쯈ue es JWT? Dicho de forma sencilla, JWT, es una autenticaci칩n basada en tokens enviados a las peticiones por cabecera.
Para m치s informaci칩n: https://jwt.io/introduction/
1.2. 쮺omo funciona JWT? Para obtener el token de acceso, el cliente env칤a una solicitud de inicio de sesi칩n al servidor de autenticaci칩n con el nombre de usuario y la contrase침a en el cuerpo de la solicitud.El servidor valida el nombre de usuario y la contrase침a, luego devuelve un token de acceso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Base de datos local con docker</title>
      <link>https://raulpadilladelgado.github.io/blog/p/base-de-datos-local-con-docker/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://raulpadilladelgado.github.io/blog/p/base-de-datos-local-con-docker/</guid>
      <description>El siguiente ejemplo se ha desarrollado con Spring Boot.
Hacemos ciertos ajustes en applicacion.properties para configurar la conexi칩n a la DB.
spring.jpa.database=POSTGRESQL spring.datasource.platform=postgres spring.datasource.url=jdbc:postgresql://localhost:5432/postgres spring.datasource.username=postgres spring.datasource.password=postgres spring.jpa.show-sql=true spring.jpa.generate-ddl=true spring.jpa.hibernate.ddl-auto=create-drop spring.jpa.properties.hibernate.jdbc.lob.non_contextual_creation=true Creamos y arrancamos el contenedor en Docker que use la imagen de PostgreSQL.
docker run --name my_postgres -p 5432:5432 -e POSTGRES_PASSWORD=postgres postgres Listo, ya podemos trabajar con nuestra base de datos en local 游봅
Para cualquier duda el proyecto se puede consultar aqu칤: https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lombok annotations</title>
      <link>https://raulpadilladelgado.github.io/blog/p/lombok-annotations/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://raulpadilladelgado.github.io/blog/p/lombok-annotations/</guid>
      <description>Lombok es una biblioteca Java que nos permite reemplazar las l칤neas de c칩digo que creamos para los constructores, getter y setter, entre otros, por unas simple anotaciones, por lo que cuando creamos una clase solo definimos las propiedades y 칠sta librer칤a hace el resto.
Con una simple anotaci칩n(@Data), Lombok inyectar치 los m칠todos getter y setter para cada propiedad, adem치s de un equals, hashCode y toString.
https://1.bp.blogspot.com/&amp;ndash;CYarvynlTU/Xp24u-wh6zI/AAAAAAAAAKE/-pW3SGJ7qokEtPL93HgN911_hjvzZCnnQCLcBGAsYHQ/s400/28ae0b5bfcf57c9972db8ecc6f9df091_f652.png @Getter y Setter Se usan para generar un getter y setter para un atributo espec칤fico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spring boot, primer contacto</title>
      <link>https://raulpadilladelgado.github.io/blog/p/spring-boot-primer-contacto/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://raulpadilladelgado.github.io/blog/p/spring-boot-primer-contacto/</guid>
      <description>Inicio Arrancando con un proyecto Para crear un proyecto de una forma r치pida y sencilla he encontrado Spring Initializr. Es muy simple, basta con elegir lenguaje, versi칩n y otras configuraciones, como los metadatos del proyecto, y finalmente las dependencias del proyecto Spring que usaremos.
Si elegimos &amp;ldquo;generar&amp;rdquo; nos descarga un archivo zip que cual contiene el proyecto creado ya preparado para empezar a trabajar con 칠l.
Estructura de un proyecto En el archivo pom.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
